[Thong_2.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Thong_2.jpg "fig:Thong_2.jpg")

**G弦褲**（），又称**T字裤**（，）或**丁字褲**，是指臀部較少布料，甚至是[肛門等部位只有一条](../Page/肛門.md "wikilink")[绳子](../Page/绳子.md "wikilink")（）大小布料的[内裤](../Page/内裤.md "wikilink")。依用途分有[內褲與](../Page/內衣.md "wikilink")[泳褲兩種](../Page/泳衣.md "wikilink")。

## 名稱由來

「G弦褲」該名詞的由來一說源自於19世紀時，[印第安人用來繫住腰布的繫繩稱為](../Page/印第安人.md "wikilink")「Geestring」，\[1\]之後演變為用來稱呼較細的腰布。

語言學家勞勃‧韓卓克森認為「G」代表的是[鼠蹊部](../Page/鼠蹊部.md "wikilink")（Groin），這是因為「鼠蹊」在過去的年代中是屬於[粗俗的用詞](../Page/髒話.md "wikilink")。\[2\]

## 男性用G弦褲

[Mens-thong_stringi-meskie.JPG](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Mens-thong_stringi-meskie.JPG "fig:Mens-thong_stringi-meskie.JPG")
部分男用G弦褲在前面垂直造可容納[男性生殖器的囊袋](../Page/生殖器.md "wikilink")。G弦褲往往能比其他男性內衣款式更貼身，並消除大腿內側和生殖器之間的壓迫感，這兩個原因令男性可能會選擇穿G弦褲\[3\]。

## 參見

  - [褌 (和服)](../Page/褌_\(和服\).md "wikilink")

## 参考文献

## 外部链接

{{-}}

[Category:内衣](../Category/内衣.md "wikilink")
[Category:泳裝](../Category/泳裝.md "wikilink")

1.
2.
3.